\newcommand{\meunome}{Rodrigo Nunes Souto}
\newcommand{\meutitulo}{Bogalork: um \framework para a construção de \ias
baseadas em \ReinforcementLearning para jogos de tabuleiro }
\newcommand{\meusubtitulo}{}
\newcommand{\meuano}{2011.1}
\newcommand{\meuorientador}{Orientador: \profo\ Sérgio Gorender}
\newcommand{\declsigla}[2]{\textit{#2} (#1)\sigla{#1}{#2}}

\newcommand{\Checkers}{\textit{Checkers}\xspace}
\newcommand{\Chess}{\textit{Chess}\xspace}
\newcommand{\ReinforcementLearning}{\textit{Reinforcement Learning}\xspace}
\newcommand{\DynamicProgramming}{\textit{Dynamic Programming}\xspace}
\newcommand{\MonteCarlo}{\textit{Monte Carlo}\xspace}
\newcommand{\TemporalDifference}{\textit{Temporal Difference}\xspace}
\newcommand{\TicTacToe}{\textit{Tic Tac Toe}\xspace}
\newcommand{\MDP}{\textit{Markov Decision Process}\xspace}
\newcommand{\ValueFunction}{\textit{Value Function}\xspace}
\newcommand{\Core}{\textit{Core}\xspace}
\newcommand{\Game}{\textbf{Game}\xspace}
\newcommand{\Games}{\textit{Games}\xspace}
\newcommand{\Simulator}{\textbf{Simulator}\xspace}
\newcommand{\Training}{\textbf{Training}\xspace}
\newcommand{\RewardFunction}{\textbf{RewardFunction}\xspace}
\newcommand{\RewardFunctions}{\textbf{RewardFunctions}\xspace}
\newcommand{\State}{\textbf{State}\xspace}
\newcommand{\States}{\textbf{States}\xspace}
\newcommand{\Player}{\textbf{Player}\xspace}
\newcommand{\Policy}{\textbf{Policy}\xspace}
\newcommand{\Policies}{\textit{Policies}\xspace}
\newcommand{\Interface}{\textbf{Interface}\xspace}
\newcommand{\YAML}{\textit{YAML}\xspace}
\newcommand{\ClassicState}{\textit{Classic State}\xspace}
\newcommand{\FinalState}{\textit{Final State}\xspace}
\newcommand{\AllStates}{\textit{All States}\xspace}
\newcommand{\Greedy}{\textit{Greedy}\xspace}
\newcommand{\Random}{\textit{Random}\xspace}
\newcommand{\Human}{\textit{Human}\xspace}
\newcommand{\Sum}{\textit{Sum}\xspace}
\newcommand{\Mean}{\textit{Mean}\xspace}
\newcommand{\Fuego}{\textit{Fuego}\xspace}

\newcommand{\rl}{\textit{RL}\xspace}
\newcommand{\dyp}{\textit{DP}\xspace}
\newcommand{\td}{\textit{TD}\xspace}
\newcommand{\mc}{\textit{MC}\xspace}
\newcommand{\ia}{base de conhecimento\xspace}
\newcommand{\ias}{bases de conhecimento\xspace}
\newcommand{\ais}{AI's\xspace}

\newcommand{\framework}{\textit{framework}\xspace}
\newcommand{\frameworks}{\textit{frameworks}\xspace}
\newcommand{\session}{\textit{session}\xspace}
\newcommand{\sessions}{\textit{sessions}\xspace}
\newcommand{\round}{\textit{round}\xspace}
\newcommand{\rounds}{\textit{rounds}\xspace}
\newcommand{\step}{\textit{step}\xspace}
\newcommand{\steps}{\textit{steps}\xspace}
\newcommand{\hotspot}{\textit{hot spot}\xspace}
\newcommand{\hotspots}{\textit{hot spots}\xspace}
\newcommand{\frozenspot}{\textit{frozen spot}\xspace}
\newcommand{\frozenspots}{\textit{frozen spots}\xspace}
\newcommand{\expert}{\textit{expert}\xspace}
\newcommand{\experts}{\textit{experts}\xspace}
\newcommand{\policy}{\textit{política}\xspace}
\newcommand{\policies}{\textit{políticas}\xspace}
\newcommand{\reward}{\textit{recompensa}\xspace}
\newcommand{\rewards}{\textit{recompensas}\xspace}
\newcommand{\feature}{\textit{feature}\xspace}
\newcommand{\features}{\textit{features}\xspace}
\newcommand{\rewardfunction}{\textit{função de recompensa}\xspace}
\newcommand{\rewardfunctions}{\textit{funções de recompensa}\xspace}
\newcommand{\state}{\textit{estado}\xspace}
\newcommand{\states}{\textit{estados}\xspace}
\newcommand{\analisysfunction}{\textit{função de análise}\xspace}
\newcommand{\explorationexploitation}{\textit{exploration-exploitation}\xspace}
\newcommand{\valueiteration}{\textit{value iteration}\xspace}
\newcommand{\policyiteration}{\textit{policy iteration}\xspace}
\newcommand{\valuefunction}{\textit{value function}\xspace}
\newcommand{\valuefunctions}{\textit{value functions}\xspace}
\newcommand{\online}{\textit{online}\xspace}
\newcommand{\linear}{\textit{linear}\xspace}
\newcommand{\lineares}{\textit{lineares}\xspace}
\newcommand{\naolinear}{\textit{não-linear}\xspace}
\newcommand{\naolineares}{\textit{não-lineares}\xspace}
\newcommand{\whitebox}{\textit{white box}\xspace}
\newcommand{\blackbox}{\textit{black box}\xspace}
\newcommand{\report}{\textit{report}\xspace}
\newcommand{\reports}{\textit{reports}\xspace}
\newcommand{\roundrobin}{\textit{round robin}\xspace}
\newcommand{\board}{\textit{board}\xspace}
\newcommand{\boards}{\textit{boards}\xspace}
\newcommand{\hash}{\textit{hash}\xspace}
\newcommand{\hashes}{\textit{hashes}\xspace}
\newcommand{\optimalpolicy}{\textit{optimal policy}\xspace}
\newcommand{\configs}{\textit{configs}\xspace}
\newcommand{\underscore}{\textit{underscore}\xspace}
\newcommand{\player}{\textit{player}\xspace}
\newcommand{\true}{\textit{true}\xspace}
\newcommand{\false}{\textit{false}\xspace}
\newcommand{\trainingsequence}{\textit{sequência de treinamento}\xspace}
\newcommand{\trainingsequences}{\textit{sequências de treinamento}\xspace}
\newcommand{\checkpoint}{\textit{checkpoint}\xspace}
\newcommand{\checkpoints}{\textit{checkpoints}\xspace}
\newcommand{\strings}{\textit{strings}\xspace}
\newcommand{\script}{\textit{script}\xspace}
\newcommand{\scripts}{\textit{scripts}\xspace}
\newcommand{\instantiation}{\textit{instantiation}\xspace}
\newcommand{\simulation}{\textit{simulation}\xspace}
\newcommand{\template}{\textit{template}\xspace}
\newcommand{\templates}{\textit{templates}\xspace}
\newcommand{\software}{\textit{software}\xspace}

\newcommand{\start}{\textit{start()}\xspace}

